---
aid: 9025
zid: 676810
title: "治安行动中，震撼手榴弹应该也很有用"
author: bulubuluxiaomox
date: 2016-11-29 19:55:49+07:00
lastmod: 2016-12-01 21:04:00+07:00
---

bulubuluxiaomox 于 2016-11-29 19:55:49 发表了：

&nbsp; &nbsp;也就是正常手榴弹，黑火药装填，不用破片外壳，包纸壳就成。

&nbsp; &nbsp;像这种抓捕行动，先往门里丢几个进去，即便里面有啥活物也会被崩趴下。而且百来克黑火药的冲击波足够震死马蜂这类的小东西了。记得以前拍蚊子，即便是没拍中，在离用力拍的手掌一定距离内的蚊子也是会被震死。

---

cc5233 于 2016-11-29 20:57:50 发表了：

全竹制手榴弹？

---

baiyang10000 于 2016-11-29 21:36:34 发表了：

带两捆子二踢脚？比手榴弹爽，扔屋里谁也不知道往哪儿崩～

---

wwz45 于 2016-11-29 21:48:15 发表了：

震撼手榴弹在哪个年代就是大杀器

---

Avo17000 于 2016-11-29 21:53:05 发表了：

所谓震撼手榴弹，其实也就是个大号加料电光炮吧。那就得考虑制取镁粉、铝粉还有高锰酸钾一类的玩艺了。

---

wwz45 于 2016-11-29 22:01:51 发表了：

震撼手榴弹在哪个年代就是大杀器

---

kkjjmmkjm 于 2016-11-29 22:54:50 发表了：

讲得那么高端，就是带拉火的大爆竹。

---

Scat 于 2016-11-29 22:59:29 发表了：

竹筒手榴弹我早就提议过，而且可以做成攻防两用的，外面套一个钢丝套就可以

---

bulubuluxiaomox 于 2016-11-29 23:54:04 发表了：

> Scat 发表于 2016-11-29 22:59
>
> 竹筒手榴弹我早就提议过，而且可以做成攻防两用的，外面套一个钢丝套就可以 ...

竹筒还是会产生危险破片的。我这建议用纸壳，其实就是一大炮仗

---

Scat 于 2016-11-30 00:06:52 发表了：

> bulubuluxiaomox 发表于 2016-11-29 23:54
>
> 竹筒还是会产生危险破片的。我这建议用纸壳，其实就是一大炮仗

竹木碎片无所谓，髡贼没必要追求零伤亡，甚至应该有意避免零伤亡

---

bulubuluxiaomox 于 2016-11-30 00:15:27 发表了：

> Scat 发表于 2016-11-30 00:06
>
> 竹木碎片无所谓，髡贼没必要追求零伤亡，甚至应该有意避免零伤亡

&nbsp; &nbsp; 纸壳的话进攻人员几乎可以紧跟着手榴弹就冲进去，在震撼弹爆炸的同时就开始在爆炸范围外清理区域内的敌人。

&nbsp; &nbsp; 竹壳的话搞不好丢进去的同时冲的话，突击人员就先被竹片崩脸了。毕竟当前还没能制造牢固的安全玻璃目镜的科技。要等炸弹爆炸再进去就拖延了时间，给敌人反应过来的缓冲，不利于事件的解决。

---

bulubuluxiaomox 于 2016-11-30 00:40:02 发表了：

> Scat 发表于 2016-11-30 00:06
>
> 竹木碎片无所谓，髡贼没必要追求零伤亡，甚至应该有意避免零伤亡

另外之所以提议用纸壳还有个原因就是，竹木外壳需要机加工才能精密成型，标准化大批量生产成本较高。而纸壳的话只需要在雷管外面多裹几层纸和胶就够了，便于大批量标准化低成本生产

---

kkjjmmkjm 于 2016-11-30 00:57:52 发表了：

> bulubuluxiaomox 发表于 2016-11-30 00:40
>
> 另外之所以提议用纸壳还有个原因就是，竹木外壳需要机加工才能精密成型，标准化大批量生产成本较高。而纸 ...

古代胶水不是便宜的东西吧？

要有防水性的话，鱼胶？虫胶？

还是煤炭提供动力的竹木车床来得便宜吧。

---

bulubuluxiaomox 于 2016-11-30 01:37:00 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2016-11-30 00:57
>
> 古代胶水不是便宜的东西吧？
>
> 要有防水性的话，鱼胶？虫胶？
>
> 还是煤炭提供动力的竹木车床来得便宜吧。

胶水备好料就可以大批生产。

而竹木壳则需要一个个细致的加工到重量相似又与雷管紧密配合才行

---

深河 于 2016-11-30 11:25:27 发表了：

……震撼手榴弹对装药要求很高的，黑火药就算大装药量也达不到很好的震撼效果。这玩意儿靠的不光是巨响，还有冲击波……

---

bulubuluxiaomox 于 2016-11-30 11:42:22 发表了：

> 深河 发表于 2016-11-30 11:25
>
> ……震撼手榴弹对装药要求很高的，黑火药就算大装药量也达不到很好的震撼效果。这玩意儿靠的不光是巨响，还 ...

&nbsp; &nbsp; 又不需要像现代震撼弹这样把人震懵，只需要让在里面原本正在搭弓拿刀设陷阱配药品的人吓得手抖一下就成。

---

Scat 于 2016-11-30 11:44:52 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2016-11-30 00:57
>
> 古代胶水不是便宜的东西吧？
>
> 要有防水性的话，鱼胶？虫胶？
>
> 还是煤炭提供动力的竹木车床来得便宜吧。

卷纸筒的话倒是用淀粉浆糊也行

---

kkjjmmkjm 于 2016-11-30 12:03:20 发表了：

> Scat 发表于 2016-11-30 11:44
>
> 卷纸筒的话倒是用淀粉浆糊也行

防水呢？

---

人畜无害小白免 于 2016-11-30 12:25:01 发表了：

此物贫道打算大用

---

龍城飛將 MK 于 2016-11-30 12:38:28 发表了：

小时候在家里放了一发大鱼雷，震懵逼 20 秒，主要是那回声太响了。。。。

---

bulubuluxiaomox 于 2016-11-30 12:42:32 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-11-30 12:25
>
> 此物贫道打算大用

嗯，而且一个大炮仗不仅能把人震懵，还会把一些小活物震死或者吓跑。一些不牢固的机关也有可能会被提前诱发

&nbsp; &nbsp; 如果一个不够，那就再多来几个

---

人畜无害小白免 于 2016-11-30 12:43:48 发表了：

> bulubuluxiaomox 发表于 2016-11-30 12:42
>
> 嗯，而且一个大炮仗不仅能把人震懵，还会把一些小活物震死或者吓跑。一些不牢固的机关也有可能会被提前诱 ...

主要是惊马

---

bulubuluxiaomox 于 2016-11-30 12:45:00 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2016-11-30 12:03
>
> 防水呢？

纸甲就是这样的配置也能防水。

这样已经能挡得住一般的水汽了，当然估计也不会有谁拿火工品去淋雨或泡水里。

---

bulubuluxiaomox 于 2016-11-30 12:46:32 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-11-30 12:43
>
> 主要是惊马

元末明初就已经在这样做了。

如果道长想用这个显法力就太过时了

---

龍城飛將 MK 于 2016-11-30 14:05:53 发表了：

催泪弹如何？化工上搞得定么？

---

kkjjmmkjm 于 2016-11-30 14:50:35 发表了：

> bulubuluxiaomox 发表于 2016-11-30 12:45
>
> 纸甲就是这样的配置也能防水。
>
> 这样已经能挡得住一般的水汽了，当然估计也不会有谁拿火工品去淋雨或泡水 ...

用数学来解释，为什么震撼弹等军、警用品的防潮等可靠性不是差不多就行了。

如果纸壳震撼弹发火率是 70%，

为了确保在军、警用途中达到战术动作的成功率，保障战士的生命安全，

那么我们可以一次性投 2 颗，

发火失败率是 0.3\*0.3=9%；

我们一次投 3 颗。发火失败率是 0.3*0.3*0.3=2.7%。

这就几乎能接受了。

但是这样生产成本、运输、保障成本都高了三倍，

（4 颗是 0.81%，发火率就超过了 99%）

不如使用虫胶制造能防水的产品，或者使用竹木、铁器造就更高的可靠性能。从总成本来算，说不定还会更划算。

战士的生命是最值钱的。

---

人畜无害小白免 于 2016-11-30 15:11:04 发表了：

> bulubuluxiaomox 发表于 2016-11-30 12:46
>
> 元末明初就已经在这样做了。
>
> 如果道长想用这个显法力就太过时了

不用，这个是给民兵用的，我有别的招数。因为我发现道教不论做什么都是后娘养的。别的元老出去勘察地形都带一个排还有机枪保护，张应宸单身入黎区也就算了，去山东也是单身，，直到被人用迷药差点杀了自己申请援兵才派了个叶孟严过去还是几个人的小队，要不是张道士机警后来的流民一拨就能把他们全灭了。命都差点没了，经费就别提了，基本没有，后来给的粮食也不是给道教的，而是养流民的...........

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 反观赵皇上：有建筑口的带着人帮建山庄，有便衣保护，有枪、有经费，自己招工、自己养孤儿、办学校、办书社、印书、印报、还自建情报组织“粘杆处”，这些都没人说别的，被喷是因为后来差点被端了，这样也就开个听证会。

再看我吧：出来还是一个人没人保护，自己招几个学生就有人喷我扩展势力图谋不轨，帮别人参谋一下考公务员就说我手伸得太长要倒霉，别人给农民随便放电影屁事没有，我给市民放电影也被喷......

---

eumenes 于 2016-11-30 15:21:32 发表了：

> bulubuluxiaomox 发表于 2016-11-30 11:42
>
> 又不需要像现代震撼弹这样把人震懵，只需要让在里面原本正在搭弓拿刀设陷阱配药品的人吓得手抖一下就 ...

你直接扔个正经手榴弹把他们炸死不就行了。

---

bulubuluxiaomox 于 2016-11-30 18:09:03 发表了：

> eumenes 发表于 2016-11-30 15:21
>
> 你直接扔个正经手榴弹把他们炸死不就行了。

扔了手榴弹还怎么抓捕啊

---

Scat 于 2016-11-30 23:44:58 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2016-11-30 12:03
>
> 防水呢？

蜡或生漆

---

钟利时 于 2016-12-1 01:40:33 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2016-11-30 14:05
>
> 催泪弹如何？化工上搞得定么？

这个得问问农业口有没有引种印度魔鬼椒。实在没有，朝天椒也可以。

---

eumenes 于 2016-12-1 08:23:37 发表了：

> bulubuluxiaomox 发表于 2016-11-30 18:09
>
> 扔了手榴弹还怎么抓捕啊

这么危险的暴力犯罪分子老想着抓捕干什么，死了的犯罪分子才是好犯罪分子。

---

鹰从天降 于 2016-12-1 11:19:41 发表了：

> 深河 发表于 2016-11-30 11:25
>
> ……震撼手榴弹对装药要求很高的，黑火药就算大装药量也达不到很好的震撼效果。这玩意儿靠的不光是巨响，还 ...

黑火药爆速太低？

---

bulubuluxiaomox 于 2016-12-1 11:30:56 发表了：

> eumenes 发表于 2016-12-1 08:23
>
> 这么危险的暴力犯罪分子老想着抓捕干什么，死了的犯罪分子才是好犯罪分子。
>
> ...

&nbsp; &nbsp; 你真是伟大，一句话就把人类几千年流传的治安、法务与刑事的行业给否了

&nbsp; &nbsp;别的不说，不抓捕审问一下，你怎么知道你是不是抓对人了？怎么知道还有没有别人？你以为现实像游戏，打死个头上标着“罪犯”红名的，就会自动跳通关窗口揭露事实啊。

---

eumenes 于 2016-12-1 11:35:36 发表了：

> bulubuluxiaomox 发表于 2016-12-1 11:30
>
> 你真是伟大，一句话就把人类几千年流传的治安、法务与刑事的行业给否了
>
> &nbsp; &nbsp;别的不说，不抓捕审问一下 ...

你搞搞清楚，现代社会用震撼手雷初衷是不要误伤人质。

你髡所处的社会人质性命哪来那么珍贵？

至于啥抓错了，嗯，到了要出动突击队强攻的时候还会搞错——原来世界上还有全副武装镇守窝点的无辜路人啊！

---

深河 于 2016-12-1 12:40:35 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2016-11-30 12:38
>
> 小时候在家里放了一发大鱼雷，震懵逼 20 秒，主要是那回声太响了。。。。

鞭炮药里面一般都加铝粉的……

---

bulubuluxiaomox 于 2016-12-1 13:40:59 发表了：

> eumenes 发表于 2016-12-1 11:35
>
> 你搞搞清楚，现代社会用震撼手雷初衷是不要误伤人质。
>
> 你髡所处的社会人质性命哪来那么珍贵？

&nbsp; &nbsp; 你这是从哪看来的扯淡言论。先不扯什么藐视人命的中二思想。就这震撼弹明明是保护突击队员的。再说哪有解救人质时丢震撼弹的，怕歹徒不杀死人质于是自己来帮忙吗？

&nbsp; &nbsp;

---

eumenes 于 2016-12-1 13:52:04 发表了：

> bulubuluxiaomox 发表于 2016-12-1 13:40
>
> 你这是从哪看来的扯淡言论。先不扯什么藐视人命的中二思想。就这震撼弹明明是保护突击队员的。再说哪 ...

保护突击队员？

保护突击队员最好的办法难道不是把歹徒炸死？

大家都来看新鲜，看

bulubuluxiaomox

大神表演“死人怎么杀伤突击队员”。

---

AK 满赛 于 2016-12-1 19:42:41 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2016-11-30 14:50
>
> 用数学来解释，为什么震撼弹等军、警用品的防潮等可靠性不是差不多就行了。
>
> 如果纸壳震撼弹发火率是 70% ...

……我觉得，既然罐头都做了，为什么不做个可快开的密封铁罐包装，使用的时候抠开一拽，弹体拽出来之后连拉火一并完成，一拽就丢，多省事

---

wwz45 于 2016-12-1 20:44:09 发表了：

临高有专门的胡椒弹啊 或者辣椒弹也有啊。震撼手雷那有那玩意儿效果好。

---

bulubuluxiaomox 于 2016-12-1 20:53:20 发表了：

> eumenes 发表于 2016-12-1 13:52
>
> 保护突击队员？
>
> 保护突击队员最好的办法难道不是把歹徒炸死？

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;啧啧啧。你这才是大神，指尖不沾一点现实的尘气。几千年的人类现实历史都顶不上你拍一脑袋。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;别的不说，就这一章抓捕，你往屋里扔手榴弹炸死万恶的犯罪分子，是打算帮敌人灭口吗？古今中外有哪个政权是符合你这神圣正义的想象的？别拿起点的中二小白爽文来当例子来树立三观了。

---

yanhansong002 于 2016-12-1 21:04:49 发表了：

要不试试陶土壳体的手榴弹？便于制造，还绝对防水,如何？

---
